---
title: "Logo ecologic"
description: "Prezentarea logoului pentru în cadrul proiectului ecologic organizat de Liceul Teoretic 'Grigore Vieru' Briceni"
pubDate: "12 aprilie 2023"
heroImage: "/src/assets/coperte/ecologic-3-bgb.svg"
badge: "Eco"
---

Logoul este o metaforă a continuității rînduirii istorice de utilizare din cele
mai vechi timpuri a energiei regenerabile pentru a satisface necesitățile
cotidiene și a încuraja progresul societății umane, care trăiește o renaștere
în prezent. În logou este reprezentata o moara hibrid dintre modern și arhaic.
Elicele, inspirate din morile medievale Germane, care folosește ca pînza 
drapelul orașului Briceni, reprezentare simbolica a efortului depus de
Bricenieni spre a atinge conviețuire armonioasa cu natura, ideie întărita și de
planta care înfășoară baza morii. Elicele, antrenate de o adiere ușoara a
vintului, sunt fixate pe un suport modern de turbina eoliană, reprezentînd aspirația
de a dezvolta tehnologii noi pentru valorificarea energiei regenerabile. Ca
fundal a fost folosita harta raionului Briceni, simbol a solidarității
comunitare pentru atingerea aceluiași țel'. Harta are culoarea cerului și
aspirației de a avea o atmosfera pura.
